# å…±é€šæ¦‚å¿µãƒ»è¡¨è¨˜


<!-- WARNING: THIS FILE WAS AUTOGENERATED! DO NOT EDIT! -->

## ç’°å¢ƒ

$$
\begin{split}
p(y_t=1\mid\mathbf w_t) &= \sigma(\mathbf w_t^T\mathbf x_t) \\
p(\mathbf w\_{t+1}\mid\mathbf w_t) &= \mathcal N(\mathbf w\_{t+1}\mid\mathbf w_t,\mathbf \Gamma)
\end{split}
$$

## è¨˜æ³•

$$
\begin{split}
p(\mathbf w_t\mid\mathbf Y_t) &= \mathcal N(\mathbf w_t\mid\hat{\mathbf w}\_{t/t},\mathbf P\_{t/t}) \\
p(\mathbf w\_{t+1}\mid\mathbf Y_t) &= \mathcal N(\mathbf w\_{t+1}\mid\hat{\mathbf w}\_{t+1/t},\mathbf P\_{t+1/t})
\end{split}
$$

- $\hat{\mathbf w}\_{t/t}$ : æ¿¾æ³¢æ¨å®šå€¤
- $\hat{\mathbf w}\_{t+1/t}$ : ä¸€æ®µäºˆæ¸¬æ¨å®šå€¤
- **P**<sub>*t*/*t*</sub>, **P**<sub>*t*â€…+â€…1/*t*</sub> :
  æ¨å®šèª¤å·®å…±åˆ†æ•£è¡Œåˆ—

## Logistic sigmoid func. ã¨ Softmax func.

ã‚¯ãƒ©ã‚¹ã®æ¡ä»¶ä»˜ãç¢ºç‡å¯†åº¦ãŒã‚¬ã‚¦ã‚¹åˆ†å¸ƒã§ã‚ã‚‹ã¨ä»®å®šã™ã‚‹ã€‚ã“ã®ã¨ãã€å…±åˆ†æ•£è¡Œåˆ—ãŒå„ã‚¯ãƒ©ã‚¹ã«å…±æœ‰ã•ã‚Œã‚‹ã¨ã™ã‚‹ã€‚

*p*(**x**<sub>*t*</sub>â€…âˆ£â€…*y*<sub>*t*</sub>â€„=â€„ğ’<sub>1</sub>)â€„=â€„ğ’©(**x**<sub>*t*</sub>â€…âˆ£â€…**Î¼**<sub>ğ’<sub>1</sub></sub>,â€†**Î£**)

ã“ã®ã¨ãã€æ±ºå®šå¢ƒç•Œã¯ **x**<sub>*t*</sub> ã«å¯¾ã—ã¦ç·šå½¢ã¨ãªã‚‹ã€‚

å…±åˆ†æ•£è¡Œåˆ—ãŒå„ã‚¯ãƒ©ã‚¹ã«å…±æœ‰ã•ã‚Œãªã„ã¨ã™ã‚‹ã¨ã€æ±ºå®šå¢ƒç•Œã¯ï¼’æ¬¡åˆ¤åˆ¥é–¢æ•°ã¨ãªã‚‹
**x**<sub>*t*</sub> ã®ï¼’æ¬¡é–¢æ•°ã‚’å¾—ã‚‹ã€‚

## çŠ¶æ…‹æ¨å®šå•é¡Œ

è¦³æ¸¬ãƒ‡ãƒ¼ã‚¿ **Y**<sub>*t*</sub> ã«åŸºã¥ã„ã¦ã€ãƒ™ã‚¤ã‚ºãƒªã‚¹ã‚¯

$$
J=\mathbb E\[\\\mathbf w\_{t+m}-\hat{\mathbf w}\_{t+m/t}\\^2\],\\m=0,1
$$

ã‚’æœ€å°ã«ã™ã‚‹æœ€é©æ¨å®šå€¤ $\hat{\mathbf w}\_{t+m/t}$ ã¯

$$
\hat{\mathbf w}\_{t+m/t}=\mathbb E\_{\mathbf w\_{t+m}\mid\mathbf Y_t}\[\mathbf w\_{t+m}\]
$$

ã§ä¸ãˆã‚‰ã‚Œã‚‹ã€‚æ¬¡å¼ã§èª¬æ˜ã•ã‚Œã‚‹ã€‚

$$\frac{\partial}{\partial \hat{\mathbf w}\_{t+m/t}}J=\int 2(\mathbf w\_{t+m}-\hat{\mathbf w}\_{t+m/t})p(\mathbf w\mid y)d\mathbf w=0$$

## Logistic Sigmoid é–¢æ•°

$$\sigma(\mathbf w^T\mathbf x)=\frac{1}{1+e^{-\mathbf w^T\mathbf x}}$$

$$\frac{\partial}{\partial \mathbf w}\sigma(\mathbf w^T\mathbf x)=\sigma(\mathbf w^T\mathbf x)\\1-\sigma(\mathbf w^T\mathbf x)\\\mathbf x$$

$$\frac{\partial}{\partial \mathbf w}\ln\sigma(\mathbf w^T\mathbf x)=\[1-\sigma(\mathbf w^T\mathbf x)\]\mathbf x$$

$$\frac{\partial^2}{\partial \mathbf w^2}=-\sigma(\mathbf w^T\mathbf x)(1-\sigma(\mathbf w^T\mathbf x))\mathbf x\mathbf x^T$$

$$\frac{\partial}{\partial \mathbf w}\ln\\1-\sigma(\mathbf w^T\mathbf x)\\=-\sigma(\mathbf w^T\mathbf x)\mathbf x$$

$$\frac{\partial^2}{\partial \mathbf w^2}\ln\\1-\sigma(\mathbf w^T\mathbf x)\\=-\sigma(\mathbf w^T\mathbf x)(1-\sigma(\mathbf w^T\mathbf x))\mathbf x\mathbf x^T$$

## Maximising Evidence of Class Labels

Ev(*y*<sub>*t*</sub>)â€„=â€„*p*(*y*<sub>*t*</sub>)â€„=â€„âˆ«*p*(*y*<sub>*t*</sub>â€…âˆ£â€…**w**<sub>*t*</sub>)*p*(**w**<sub>*t*</sub>)*d***w**<sub>*t*</sub>
